export const ListQuestionA = [
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "商品を(ね)引きするようにもとめられた。",
        options: ['慎', '槙', '値', '植'],
        correct_option: '値',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "商品をね引きするように(もとめ)られた。",
        options: ['求め', '知め', '認め', '元め'],
        correct_option: '求め',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その場所は(きけん)だから行くべきではないとけいこくされた。",
        options: ['夸検', '夸険', '危検', '危険'],
        correct_option: '危険',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その場所はきけんだから行くべきではないと(けいこく)された。",
        options: ['敬告', '警告', '敬刻', '警刻'],
        correct_option: '警告',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(はずかしい)ことに、ふたごの姉妹の名前を間違えて呼んでしまった。",
        options: ['耽ずかしい', '恥ずかしい', '聡ずかしい', '耶ずかしい'],
        correct_option: '恥ずかしい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "はずかしいことに、(ふたご)の姉妹の名前を間違えて呼んでしまった。",
        options: ['再互', '双互', '再子', '双子'],
        correct_option: '双子',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "宝物は海のそこに(しずんだ)ままだそうだ。",
        options: ['枕んだ', '沈んだ', '快んだ', '耽んだ'],
        correct_option: '沈んだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "昔はとても(なかよし)だったのに、今は互いににくむほどになってしまった。",
        options: ['中良し', '仲良し', '中良し', '仲食し'],
        correct_option: '仲良し',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "友人を家に(まねいた)。",
        options: ['伯いた', '招いた', '泊いた', '召いた'],
        correct_option: '招いた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この商品は安全性が(ほしょう)されている。",
        options: ['補証', '保正', '保証', '補正'],
        correct_option: '保証',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この企業では、さまざまな(もよおし)を行っている。",
        options: ['携し', '催し', '推し', '権し'],
        correct_option: '催し',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "銀行に行って、お札を(こうか)に替えた",
        options: ['硬貨', '固貨', '硬価', '固価'],
        correct_option: '硬貨',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "1わが社の商品はここで(せいぞう)されている。",
        options: ['製増', '制増', '制造', '製造'],
        correct_option: '製造',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この黒い(種)からどんな花がさくのだろうか。",
        options: ['だね', 'たね', 'じゅ', 'しゅう'],
        correct_option: 'たね',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は、ごみの(しゅうしゅう)日ですか。",
        options: ['拾集', '修集', '取集', '収集'],
        correct_option: '収集',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このカメラはデザインも性能も(すぐれて)いる。",
        options: ['超れて', '恵れて', '秀れて', '優れて'],
        correct_option: '優れて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事には高い語学力が(要求)される。",
        options: ['ようきゅ', 'よっきゅう', 'ようきゅう', 'よっきゅ'],
        correct_option: 'ようきゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "寒かったら、エアコンの温度を(調節)してください。",
        options: ['ちょうさい', 'ちょうせい', 'ちょうさつ', 'ちょうせつ'],
        correct_option: 'ちょうせつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この書類を(至急)コピーしてきてください。",
        options: ['しっきゅう', 'ちっきゅう', 'しきゅう', 'ちきゅう'],
        correct_option: 'しきゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ハトは平和の(しょうちょう)だと言われている。",
        options: ['像徵', '象微', '象徴', '像微'],
        correct_option: '象徴',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "退院してもしばらくの間、(はげしい)運動はしないでください。",
        options: ['険しい', '激しい', '暴しい', '極しい'],
        correct_option: '激しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "岡田さんを話題の映画に(さそった)。",
        options: ['招った', '勧った', '請った', '誘った'],
        correct_option: '誘った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "待ち合わせの時間を6時に(へんこう)してもらった。",
        options: ['変改', '変更', '変换', '変替'],
        correct_option: '変更',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(強盗)事件の犯人がつかまった。",
        options: ['きょうとう', 'ごうとう', 'きょうと', 'ごうと'],
        correct_option: 'ごうとう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "強盗事件の(犯人)がつかまった。",
        options: ['はんにん', 'はにん', 'はんいん', 'ほんにん'],
        correct_option: 'はんにん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は、毎日(国境)を越えて通勤している。",
        options: ['こきょう', 'こっきょう', 'こきゅう', 'こっきゅう'],
        correct_option: 'こっきょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(汗)をかいたので、後でシャワーを浴びようと思う。",
        options: ['あせ', 'ほし', 'しる', 'みき'],
        correct_option: 'あせ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(健康)な人でも、ストレスで胃が痛くなることもある。",
        options: ['けんこ', 'こんこ', 'けんこう', 'こんこう'],
        correct_option: 'けんこう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "健康な人でも、ストレスで(胃)が痛くなることもある。",
        options: ['ひ', 'ふ', 'い', 'う'],
        correct_option: 'い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここでは、(熱帯)の植物をたくさん見ることができます。",
        options: ['ねってい', 'ねってい', 'ねったい', 'ねつたい'],
        correct_option: 'ねったい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここでは、熱帯の(植物)をたくさん見ることができます。",
        options: ['しょくぶつ', 'しゃくぶつ', 'そくぶつ', 'さくぶつ'],
        correct_option: 'しょくぶつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あそこに「（禁煙）」と書いてあるので、タバコを吸ってはいけません。",
        options: ['きんべん', 'きんでん', 'きんよん', 'きんえん'],
        correct_option: 'きんえん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(迷子)を捜しています。",
        options: ['めんし', 'めいじ', 'まいご', 'まよい'],
        correct_option: 'まいご',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "赤信号なのに渡ろうとしている(児童)を注意した。",
        options: ['ちどう', 'じどう', 'ちとう', 'にどう'],
        correct_option: 'じどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今のままでは地球の(温暖)化はさらに深刻になるだろう。",
        options: ['おんえん', 'おんだん', 'おんゆう', 'おんよう'],
        correct_option: 'おんだん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今のままでは地球の温暖化はさらに（深刻)になるだろう。",
        options: ['たんかく', 'たんこく', 'しんかく', 'しんこく'],
        correct_option: 'しんこく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この(論文)は貿易について書かれている。",
        options: ['ろんぶん', 'りんぶん', 'ろんもん', 'りんもん'],
        correct_option: 'ろんぶん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この論文は(貿易)について書かれている。",
        options: ['かいえき', 'きょうえき', 'ぼうえき', 'りゅうえき'],
        correct_option: 'ぼうえき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この店の(指輪)の宝石は、ほとんどが輸入されたものだ。",
        options: ['しりん', 'じりん', 'ゆびわ', 'さしわ'],
        correct_option: 'ゆびわ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この店の指輪の宝石は、ほとんどが(輸入)されたものだ。",
        options: ['ゆにゅう', 'ふにゅう', 'すにゅう', 'しにゅう'],
        correct_option: 'ゆにゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風の勢いが強かったので、大きな(被害)が出た。",
        options: ['そんがい', 'ひがい', 'そんかい', 'ひかい'],
        correct_option: 'ひがい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(昔)から使っている万年筆をなくしてしまった。",
        options: ['まえ', 'むかし', 'うしろ', 'あいだ'],
        correct_option: 'むかし',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昔から使っている(万年筆)をなくしてしまった。",
        options: ['まんねんひつ', 'まんねんぴつ', 'ばんねんひつ', 'ぱんねんぴつ'],
        correct_option: 'まんねんひつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、経済対策として1(兆)円の予算を組んだ。",
        options: ['まん', 'おく', 'ちょう', 'けい'],
        correct_option: 'ちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、経済対策として1兆円の(予算)を組んだ。",
        options: ['よざん', 'よさん', 'あんざん', 'あんさん'],
        correct_option: 'よさん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "だまされて(損)をするのではないかと疑っている。",
        options: ['いん', 'けん', 'そん', 'ふん'],
        correct_option: 'そん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(喫茶)店で、高校時代の友だちに偶然出会った。",
        options: ['きっさ', 'けいさ', 'きっちゃ', 'けいちゃ'],
        correct_option: 'きっさ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "喫茶店で、高校時代の友だちに(偶然)出会った。",
        options: ['うぜん', 'すうぜん', 'ぐうぜん', ''],
        correct_option: 'ぐうぜん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この工場で(製造)から販売まですべてを行っております。",
        options: ['せいぞう', 'せんぞう', 'せいこく', 'せんこく'],
        correct_option: 'せいぞう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この工場で製造から(販売)まですべてを行っております。",
        options: ['ぱんばい', 'はんばい', 'かいばい', 'かんばい'],
        correct_option: 'はんばい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "夏と冬では、生活に適した(湿度)が異なるそうだ。",
        options: ['しつど', 'せいど', 'きゅうど', 'おんど	'],
        correct_option: 'しつど',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "天気のせいで海が荒れていて、(漁業)関係者は困っている。",
        options: ['ぎょぎょう', 'ぎょうぎょう', 'りょぎょう', 'りょうぎょう'],
        correct_option: 'ぎょぎょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(冷蔵庫)の中の牛乳を持ってきてください。",
        options: ['れいぞうこ', 'れえぞうこ', 'れいそうこ', 'れんそうこ'],
        correct_option: 'れいぞうこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "冷蔵庫の中の(牛乳)を持ってきてください。",
        options: ['ぎゅうゆ', 'ぎゅうゆう', 'ぎゅうにゅ', 'ぎゅうにゅう'],
        correct_option: 'ぎゅうにゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "玄関の戸に指を挟んでしまったが、(骨)までは折れなかった。",
        options: ['そね', 'ほね', 'こつ', 'ほつ'],
        correct_option: 'ほね',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "応募とは、(募集)に応じることである。",
        options: ['ぼしょう', 'もしょう', 'ぼしゅう', 'もしゅう'],
        correct_option: 'ぼしゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交通(事故)にあったが、被害にあったのは車だけだった。",
        options: ['じこう', 'じごう', 'じこ', 'じご'],
        correct_option: 'じこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交通事故にあったが、(被害)にあったのは車だけだった。",
        options: ['ひがい', 'ひいがい', 'ひげい', 'ひいげい'],
        correct_option: 'ひがい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "田中先生は、(採点)の仕事に追われて忙しいそうだ。",
        options: ['そうてん', 'しょうてん', 'さいてん', 'してん'],
        correct_option: 'さいてん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(柔道)の審判は、3人である。",
        options: ['ゆうどう', 'にゅうどう', 'ひょうどう', 'じゅうどう'],
        correct_option: 'じゅうどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "柔道の(審判)は、3人である。",
        options: ['しんばん', 'しんぱん', 'しんぼん', 'しんぽん'],
        correct_option: 'しんぱん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(氷)は水に浮く。",
        options: ['こおり', 'こうり', 'こおりい', 'こうりい'],
        correct_option: 'こおり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(小麦粉)の分量を間違えないようにしてください。",
        options: ['こむぎふん', 'こむぎこめ', 'こむぎこな', 'こむぎこ'],
        correct_option: 'こむぎこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "小麦粉の(分量)を間違えないようにしてください。",
        options: ['ぶんり', 'ぶんりん', 'ぶんりょう', 'ぶんりゅう'],
        correct_option: 'ぶんりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どの(候補)者も、税金を減らすことを約束した。",
        options: ['こうほ', 'こうほう', 'こうぼ', 'こうぼう'],
        correct_option: 'こうほ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どの候補者も、(税金)を減らすことを約束した。",
        options: ['せえきん', 'せいきん', 'ぜえきん', 'ぜいきん'],
        correct_option: 'ぜいきん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、(ちょうさ)をした上でほうしんを決定するそうだ。",
        options: ['張差', '長差', '検査', '調査'],
        correct_option: '調査',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、ちょうさをした上で(ほうしん)を決定するそうだ。",
        options: ['法針', '法斜', '方針', '方斜'],
        correct_option: '方針',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "図書館を(せっきょくてき)にかつようしてください。",
        options: ['積極的', '績極的', '積曲的', '績曲的'],
        correct_option: '積極的',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "図書館をせっきょくてきに(かつよう)してください。",
        options: ['活要', '活用', '括要', '括用'],
        correct_option: '活用',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "卵は(れいとう)でほぞんすることができない。",
        options: ['怜練', '怜凍', '冷練', '冷凍'],
        correct_option: '冷凍',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "卵はれいとうで(ほぞん)することができない。",
        options: ['促存', '保存', '俣存', '侶存'],
        correct_option: '保存',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "パーティーに(しょうたい)したいというれんらくが来た。",
        options: ['招待', '沼待', '招侍', '沼侍'],
        correct_option: '招待',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "パーティーにしょうたいしたいという(れんらく)が来た。",
        options: ['達絡', '達酪', '連絡', '連酪'],
        correct_option: '連絡',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今年の(しゅうにゅう)は1,000万円でししゅつは700万円でした。",
        options: ['収入', '集入', '受入', '授入'],
        correct_option: '収入',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今年のしゅうにゅうは1,000万円で、(ししゅつ)は700万円でした。",
        options: ['収出', '支出', '主出', '受出'],
        correct_option: '支出',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ドラマの(ぶたい)は、来週からふたたび東京に戻るそうだ。",
        options: ['舞帯', '部台', '部帯', '舞台'],
        correct_option: '舞台',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ドラマのぶたいは、来週から(ふたたび)東京に戻るそうだ。",
        options: ['二び', '返び', '再び', '還び'],
        correct_option: '再び',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昔は(せんたく)機とかんそう機が別々のものが多かった。",
        options: ['先曜', '先濯', '洗曜', '洗濯'],
        correct_option: '洗濯',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昔はせんたく機と(かんそう)機が別々のものが多かった。",
        options: ['干燥', '干操', '乾燥', '乾操'],
        correct_option: '乾燥',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しかい者が出席者の名前を一人ずつ(しょうかい)した。",
        options: ['沼界', '昭階', '紹介', '照皆'],
        correct_option: '紹介',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この果物には(どくとく)のかおりがある。",
        options: ['得督', '得徳', '独特', '独待'],
        correct_option: '独特',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この果物にはどくとくの(かおり)がある。",
        options: ['香おり', '香り', '臭おり', '臭り'],
        correct_option: '香り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(ちょきん)したお金で彼女にこうかなネックレスを買ってあげようと思う。",
        options: ['購金', '賑金', '貼金', '貯金'],
        correct_option: '貯金',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ちょきんしたお金で彼女に(こうか)なネックレスを買ってあげようと思う。",
        options: ['高価', '香価', '高値', '香値'],
        correct_option: '高価',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交通(事故)は年々増加している。",
        options: ['じこう', 'じっこう', 'じこ', 'じご'],
        correct_option: 'じこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交通事故は年々(増加)している。",
        options: ['じょうか', 'ぞうか', 'しょうか', 'じょか'],
        correct_option: 'ぞうか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この国は(豊富)なしげんに恵まれている。",
        options: ['ほうふく', 'ゆよく', 'ゆうふく', 'ほうふ'],
        correct_option: 'ほうふ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この商品は、会員の方には１時から、(一般)の方には３時から販売します。",
        options: ['いっばん', 'いっぱん', 'いちはん', 'いちばん'],
        correct_option: 'いっぱん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この商品は、会員の方には１時から、一般の方には３時から（販売）します。",
        options: ['はんうり', 'はんぱい', 'はばい', 'はんばい'],
        correct_option: 'はんばい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（猫）の背中は丸い。",
        options: ['ねこ', 'さる', 'いぬ', 'ぶた'],
        correct_option: 'ねこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "猫の（背中）は丸い。",
        options: ['けいなか', 'ぜなか', 'せちゅう', 'せなか'],
        correct_option: 'せなか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（優勝）したチームには素敵な賞品が与えられた。",
        options: ['ゆうしょう', 'ゆしょう', 'ゆうじょう', 'ゆじょう'],
        correct_option: 'ゆうしょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "住所変更の場合は（旧）住所も書くこと。",
        options: ['しん', 'こ', 'み', 'きゅう'],
        correct_option: 'きゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この問題は（簡単）だから、すぐ解ける。",
        options: ['かんだん', 'かんたん', 'かたん', 'かだん'],
        correct_option: 'かんたん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "仕事を始めて２年。やっと(収入)が支出より多くなった。",
        options: ['しゅうにゅう', 'しゅうにゅ', 'しゅにゅう', 'しょにゅう'],
        correct_option: 'しゅうにゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "住所（変更）の場合は旧住所も書くこと。",
        options: ['へんこん', 'へんこう', 'へんごう', 'へんごん'],
        correct_option: 'へんこう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここに（宝石）が埋められているという。",
        options: ['ほういし', 'たからいし', 'ほうせき', 'たからせき'],
        correct_option: 'ほうせき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（病人）は安静にして寝ていたので、すっかりよくなった。",
        options: ['びょうじん', 'びょういん', 'びょうにん', 'びょうしん'],
        correct_option: 'びょうにん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "病人は（安静）にして寝ていたので、すっかりよくなった。",
        options: ['あいせい', 'あんぜん', 'あんぜい', 'あんせい'],
        correct_option: 'あんせい',
    },

]
export const ListQuestionB = [
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「こんなに(はんざい)が多いとあんしんしてくらせない」としゅうへんのじゅうみんがうったえている。",
        options: ['判在', '犯在', '犯罪', '判罪'],
        correct_option: '犯罪',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「こんなにはんざいが多いと(あんしん)してくらせない」としゅうへんのじゅうみんがうったえている。",
        options: ['安信', '安心', '案信', '案心'],
        correct_option: '安心',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「こんなにはんざいが多いとあんしんして(くらせない)」としゅうへんのじゅうみんがうったえている。",
        options: ['暗せない', '暮らせない', '活せない', '生せない'],
        correct_option: '暮らせない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「こんなにはんざいが多いとあんしんしてくらせない」と(しゅうへん)のじゅうみんがうったえている。",
        options: ['週辺', '衆辺', '周辺', '集辺'],
        correct_option: '周辺',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「こんなにはんざいが多いとあんしんしてくらせない」としゅうへんの(じゅうみん)がうったえている。",
        options: ['住民', '重民', '自由民', '主民'],
        correct_option: '住民',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（景気）が悪くなり続けているので、政府は経済を立て直すため、長期的な計画を示した。",
        options: ['けいき', 'けえき', 'きょうき', 'きょき'],
        correct_option: 'けいき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "景気が悪くなり続けているので、(政府)は経済を立て直すため、長期的な計画を示した。",
        options: ['せえふ', 'しょうふ', 'せふ', 'せいふ'],
        correct_option: 'せいふ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "景気が悪くなり続けているので、政府は(経済)を立て直すため、長期的な計画を示した。",
        options: ['きょうさい', 'けいざい', 'けえざい', 'けえさい'],
        correct_option: 'けいざい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "景気が悪くなり続けているので、政府は経済を立て直すため、(長期)的な計画を示した。",
        options: ['ちょき', 'ながき', 'ちょうき', 'ちょうぎ'],
        correct_option: 'ちょうき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "景気が悪くなり続けているので、政府は経済を立て直すため、長期的な(計画)を示した。",
        options: ['けえかく', 'けっか', 'けいかく', 'けいがく'],
        correct_option: 'けいかく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(とうよう)ではめうえの人、特に年長者に、けいいを払うけいこうがある。",
        options: ['同様', '東様', '東洋', '同洋'],
        correct_option: '東洋',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "とうようでは(めうえ)の人、特に年長者に、けいいを払うけいこうがある。",
        options: ['眠上', '目上', '名上', '上目'],
        correct_option: '目上',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "とうようではめうえの人、特に年長者に、(けいい)を払うけいこうがある。",
        options: ['尊意', '経意', '敬意', '計意'],
        correct_option: '敬意',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "とうようではめうえの人、特に年長者に、けいいを払う（けいこう）がある。",
        options: ['形向', '傾向', '断向', '敬向'],
        correct_option: '傾向',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "規則に違反した者にはまず(けいこく)を与え、以後は改めるように求める。",
        options: ['刑告', '掲告', '警告', '形告'],
        correct_option: '警告',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その(食品)工場は、衛生管理の点で問題があり、営業停止になってしまった。",
        options: ['たべもの', 'しょくひん', 'たべしな', 'しゅくひん'],
        correct_option: 'しょくひん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その食品工場は、衛生(管理)の点で問題があり、営業停止になってしまった。",
        options: ['かんり', 'かかり', 'かいり', 'かり'],
        correct_option: 'かんり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その食品工場は、衛生管理の点で問題があり、(営業)停止になってしまった。",
        options: ['ええぎょ', 'ええぎょう', 'えいぎょ', 'えいぎょう'],
        correct_option: 'えいぎょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その食品工場は、衛生管理の点で問題があり、営業(停止)になってしまった。",
        options: ['てえしょ', 'てえし', 'てし', 'ていし'],
        correct_option: 'ていし',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この（さくひん）は、えいがのれきしにえいきゅうにのこるめいさくだとおもう。",
        options: ['昨品', '昨日', '作品', '索品'],
        correct_option: '作品',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、（えいが）のれきしにえいきゅうにのこるめいさくだとおもう。",
        options: ['影画', '映画', '衛画', '英画'],
        correct_option: '映画',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがの（れきし）にえいきゅうにのこるめいさくだとおもう。",
        options: ['歴代', '歴仕', '歴止', '歴史'],
        correct_option: '歴史',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがのれきしに(えいきゅう)にのこるめいさくだとおもう。",
        options: ['営久', '永給', '英給', '永久'],
        correct_option: '永久',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがのれきしにえいきゅうにのこる（めいさく）だとおもう。",
        options: ['夕作', '名作', '名索', '各作'],
        correct_option: '名作',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがのれきしにえいきゅうにのこるめいさくだと(おもう)。",
        options: ['覚う', '信う', '思う', '考う'],
        correct_option: '思う',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の(遠足)が雨のために延期されたので、せっかく準備した弁当が無駄になってしまった。",
        options: ['えいそく', 'とおあし', 'とおそく', 'えんそく'],
        correct_option: 'えんそく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の遠足が雨のために(延期)されたので、せっかく準備した弁当が無駄になってしまった。",
        options: ['えき', 'えんき', 'えいき', 'えんきい'],
        correct_option: 'えんき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の遠足が雨のために延期されたので、せっかく(準備)した弁当が無駄になってしまった。",
        options: ['じんび', 'じんびい', 'じゅんび', 'じゅんぴ'],
        correct_option: 'じゅんび',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の遠足が雨のために延期されたので、せっかく準備した(弁当)が無駄になってしまった。",
        options: ['べんとう', 'べとう', 'へんとう', 'へとう'],
        correct_option: 'べんとう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（しゅしょう）はこっかいで、中小企業をもっと援助したいとえんぜつした。",
        options: ['主生', '首相', '主相', '首将'],
        correct_option: '首相',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しゅしょうは（こっかい）で、中小企業をもっと援助したいとえんぜつした。",
        options: ['国海', '黒海', '黒会', '国会'],
        correct_option: '国会',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しゅしょうはこっかいで、中小企業をもっと援助したいと（えんぜつ）した。",
        options: ['縁説', '援説', '延説', '演説'],
        correct_option: '演説',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで（往復）するには自転車が便利だが、信号のない所で横断すると危険だ。",
        options: ['おおふく', 'おうふく', 'おふく', 'おうふう'],
        correct_option: 'おうふく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が（便利）だが、信号のない所で横断すると危険だ。",
        options: ['べんり', 'べり', 'べんりい', 'へんり'],
        correct_option: 'べんり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が便利だが、(信号)のない所で横断すると危険だ",
        options: ['しんこう', 'しんごう', 'しんこ', 'しんご'],
        correct_option: 'しんごう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が便利だが、信号のない所で（横断）すると危険だ。",
        options: ['おだん', 'おおだん', 'おたん', 'おうだん'],
        correct_option: 'おうだん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が便利だが、信号のない所で横断すると（危険）だ。",
        options: ['きいけん', 'きげん', 'きけん', 'しけん'],
        correct_option: 'きけん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（がくもん）やけんきゅうを応用して、しゃかいのためにやくだてることがたいせつだ。",
        options: ['学問', '学門', '学間', '学文'],
        correct_option: '学問',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "がくもんや（けんきゅう）を応用して、しゃかいのためにやくだてることがたいせつだ。",
        options: ['研求', '研救', '研究', '研急'],
        correct_option: '研究',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "がくもんやけんきゅうを応用して、(しゃかい)のためにやくだてることがたいせつだ。",
        options: ['社界', '社会', '社開', '社外'],
        correct_option: '社会',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "がくもんやけんきゅうを応用して、しゃかいのために（やくだてる）ことがたいせつだ。",
        options: ['約立てる', '役起てる', '役立てる', '役建てる'],
        correct_option: '役立てる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "がくもんやけんきゅうを応用して、しゃかいのためにやくだてることが（たいせつ）だ。",
        options: ['大節', '台節', '大設', '大切'],
        correct_option: '大切',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しいトンネルが作られ、（海岸）沿いの道路がようやく開通した。",
        options: ['かいきし', 'かいかん', 'うみきし', 'かいがん'],
        correct_option: 'かいがん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しいトンネルが作られ、海岸沿いの(道路)がようやく開通した。",
        options: ['どうろう', 'とおろ', 'どうろ', 'とうろ'],
        correct_option: 'どうろ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しいトンネルが作られ、海岸沿いの道路がようやく（開通）した。",
        options: ['かんつう', 'かいつう', 'がいつう', 'かいとお'],
        correct_option: 'かいつう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(きそく）のかいせい案には、はんたいする人が多く、あらためてかいぎをひらくことにした。",
        options: ['記則', '気則', '規則', '基側'],
        correct_option: '規則',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくの（かいせい）案には、はんたいする人が多く、あらためてかいぎをひらくことにした。",
        options: ['会正', '開正', '解正', '改正'],
        correct_option: '改正',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、（はんたい）する人が多く、あらためてかいぎをひらくことにした。",
        options: ['反台', '判体', '反対', '判対'],
        correct_option: '反対',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、はんたいする人が多く、(あらためて)かいぎをひらくことにした。",
        options: ['新めて', '改ためて', '新ためて', '改めて'],
        correct_option: '改めて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、はんたいする人が多く、あらためて(かいぎ)をひらくことにした。",
        options: ['会義', '会儀', '回議', '会議'],
        correct_option: '会議',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、はんたいする人が多く、あらためてかいぎを(ひらく)ことにした。",
        options: ['広く', '閉く', '開く', '問く'],
        correct_option: '開く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（製品）の管理には十分に気を配り、完成してから必ず検査しています。",
        options: ['せえひん', 'せいひん', 'せいびん', 'せえびん'],
        correct_option: 'せいひん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "製品の（管理）には十分に気を配り、完成してから必ず検査しています。",
        options: ['かんり', 'かいり', 'かんりい', 'かかり'],
        correct_option: 'かんり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "製品の管理には十分に気を配り、（完成）してから必ず検査しています。",
        options: ['かんせい', 'かんぜい', 'かんせ', 'かんしょう'],
        correct_option: 'かんせい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "製品の管理には十分に気を配り、完成してから必ず（検査）しています。",
        options: ['けんざ', 'けんさ', 'けいさ', 'けいざ'],
        correct_option: 'けんさ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくら（かんたん）なもんだいでも、すべての人がまんぞくできるようなかいけつほうほうを見つけるのはむずかしい。",
        options: ['間短', '簡単', '間単', '簡短'],
        correct_option: '簡単',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんな（もんだい）でも、すべての人がまんぞくできるようなかいけつほうほうを見つけるのはむずかしい。",
        options: ['問題', '門題', '文題', '問台'],
        correct_option: '問題',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人が(まんぞく)できるようなかいけつほうほうを見つけるのはむずかしい。",
        options: ['万足', '漫足', '真足', '満足'],
        correct_option: '満足',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人がまんぞくできるような（かいけつ）ほうほうを見つけるのはむずかしい。",
        options: ['解結', '解決', '解定', '解欠'],
        correct_option: '解決',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人がまんぞくできるようなかいけつ（ほうほう）を見つけるのはむずかしい。",
        options: ['法報', '法方', '方法', '報方'],
        correct_option: '方法',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人がまんぞくできるようなかいけつほうほうを見つけるのは(むずかしい)。",
        options: ['困しい', '難しい', '苦しい', '貧しい'],
        correct_option: '難しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（観客）は一斉に大声をあげて、入場する選手たちを迎えた。",
        options: ['かんぎゃく', 'かんかく', 'かんきゃく', 'かっきゃく'],
        correct_option: 'かんきゃく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "観客は一斉に大声をあげて、入場する(選手)たちを迎えた。",
        options: ['せんしゅう', 'せんじゅ', 'せんしゅ', 'せいしゅう'],
        correct_option: 'せんしゅ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（かんじゃ）がしずかにきゅうようできるような環境を作り出すことが、かんごの基本だ。",
        options: ['間者', '感者', '患者', '観者'],
        correct_option: '患者',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "かんじゃがしずかに（きゅうよう）できるような環境を作り出すことが、かんごの基本だ。",
        options: ['急用', '休養', '究要', '救用'],
        correct_option: '休養',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "かんじゃがしずかにきゅうようできるような環境を作り出すことが、（かんご）の基本だ。",
        options: ['感護', '看護', '観護', '関護'],
        correct_option: '看護',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風の強い風で（かんばん）がふき)飛ばされた。",
        options: ['冒板', '盲板', '着板', '看板'],
        correct_option: '看板',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風の強い風でかんばんが(ふき)飛ばされた。",
        options: ['吹き', '次き', '欲き', '歌き'],
        correct_option: '吹き',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(けつえき)型によって性格のけいこうがあるようだ。",
        options: ['皿液', '血液', '皿夜', '血夜'],
        correct_option: '血液',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "けつえき型によって性格の(けいこう)があるようだ。",
        options: ['傾向', '傾口', '傾行', '傾効'],
        correct_option: '傾向',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "家の(うら)の畑に、生ゴミをうめた。",
        options: ['衣', '表', '里', ''],
        correct_option: '裏',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議は(こんらん)したが、最後は全員さんせいしてくれた。",
        options: ['昆乱', '混乱', '昆礼', '混礼'],
        correct_option: '混乱',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議はこんらんしたが、最後は全員(さんせい)してくれた。",
        options: ['参省', '参政', '賛成', '酸性'],
        correct_option: '賛成',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議の(しょるい)を10時までにいんさつしなければならない。",
        options: ['書類', '書籍', '所類', '所籍'],
        correct_option: '書類',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議のしょるいを10時までに(いんさつ)しなければならない。",
        options: ['印別', '印刷', '卵別', '卵刷'],
        correct_option: '印刷',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "矛とは、(ぶき)のいっしゅである。",
        options: ['式機', '戒機', '弐器', '武器'],
        correct_option: '武器',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "街角で、大きなビルの(けんせつ)に反対するしょめい活動が行われている。",
        options: ['建設', '健設', '建接', '健接'],
        correct_option: '建設',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "街角で、大きなビルのけんせつに反対する(しょめい)活動が行われている。",
        options: ['書名', '者名', '署名', '暑名'],
        correct_option: '署名',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どの人も、出身に関係なくスポーツに(さんか)するけんりがある。",
        options: ['参可', '参加', '惨可', '惨加'],
        correct_option: '参加',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どの人も、出身に関係なくスポーツにさんかする(けんり)がある。",
        options: ['推理', '推利', '催理', '権利'],
        correct_option: '権利',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼の話は、(ふるえる)ほどこわかった。",
        options: ['古える', '降える', '震える', '振える'],
        correct_option: '震える',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼の話は、ふるえるほど(こわかった)。",
        options: ['布かった', '怖かった', '希かった', '柿かった'],
        correct_option: '怖かった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "肉を、(あつさ)がへいきん1センチになるように切ってください。",
        options: ['', '', '', ''],
        correct_option: '',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "厄さ",
        options: ['庫さ', '庫さ', '厚さ', '原さ'],
        correct_option: '厚さ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大勢の人が、私たちの町にやってきた(だいじん)をでむかえた。",
        options: ['大臣', '大巨', '大何', '大同'],
        correct_option: '大臣',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大勢の人が、私たちの町にやってきただいじんを(でむかえた)。",
        options: ['出印えた', '出仰えた', '出抑えた', '出迎えた'],
        correct_option: '出迎えた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "建物に関する(ほうりつ)に、けんちく基準法というものがある。",
        options: ['法則', '法側', '法律', '法津'],
        correct_option: '法律',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "建物に関するほうりつに、(けんちく)基準法というものがある。",
        options: ['建設', '建設', '建筑', '建築'],
        correct_option: '建築',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "チンさんは、(からくて)味がこい料理が好きだそうだ。",
        options: ['辛くて', '幸くて', '羊くて', '洋くて'],
        correct_option: '辛くて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日は(給料)日なので、急いで仕事を終わらせて友達と一緒にお酒を飲みに行こうと約束をしている。",
        options: ['きゅうりょ', 'きゅうか', 'きゅうりょう', 'きゅうり'],
        correct_option: 'きゅうりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日は給料日なので、急いで(仕事)を終わらせて友達と一緒にお酒を飲みに行こうと約束をしている。",
        options: ['しごと', 'しいこと', 'しこと', 'しじ'],
        correct_option: 'しごと',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日は給料日なので、急いで仕事を終わらせて友達と一緒にお酒を飲みに行こうと(約束)をしている。",
        options: ['やくさく', 'やくそく', 'やくちょく', 'やくそこ'],
        correct_option: 'やくそく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(はたらき)すぎて、じたくでたおれてきゅうきゅう車で病院にはこばれた。",
        options: ['動き', '働き', '活き', '運き'],
        correct_option: '働き',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらき(すぎて)、じたくでたおれてきゅうきゅう車で病院にはこばれた。",
        options: ['過ぎて', '済ぎて', '好ぎて', '起ぎて'],
        correct_option: '過ぎて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらきすぎて、(じたく)でたおれてきゅうきゅう車で病院にはこばれた。",
        options: ['時宅', '次宅', '自宅', '御宅'],
        correct_option: '自宅',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらきすぎて、じたくで(たおれ)てきゅうきゅう車で病院にはこばれた。",
        options: ['到れ', '転れ', '逆れ', '倒れ'],
        correct_option: '倒れ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらきすぎて、じたくでたおれて(きゅうきゅう)車で病院にはこばれた。",
        options: ['救急', '求急', '急求', '急救'],
        correct_option: '救急',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらきすぎて、じたくでたおれてきゅうきゅう車で病院に(はこばれ)た。",
        options: ['移ばれ', '運ばれ', '航ばれ', '担ばれ'],
        correct_option: '運ばれ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄弟がお互いに(競争)し、また協力し合って、新しい会社を作り上げることに成功した。",
        options: ['きょうそ', 'きょそう', 'きょうそう', 'きょおそ'],
        correct_option: 'きょうそう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄弟がお互いに競争し、また(協力)し合って、新しい会社を作り上げることに成功した。",
        options: ['きょうりき', 'きょりょく', 'きょうりょく', 'きょりき'],
        correct_option: 'きょうりょく',
    },
]

export const ListQuestionC = [
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄弟がお互いに競争し、また協力し合って、新しい会社を作り上げることに(成功)した。",
        options: ['せえこう', 'せいこう', 'せいこ', 'せえこ'],
        correct_option: 'せいこう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(きょうし)はせいとがべんきょうにきょうみをもつようにしどうするべきだ。",
        options: ['教土', '教師', '教仕', '教授'],
        correct_option: '教師',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きょうしは(せいと)がべんきょうにきょうみをもつようにしどうするべきだ。",
        options: ['生度', '生人', '生徒', '生頭'],
        correct_option: '生徒',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きょうしはせいとがべんきょうに(きょうみ)をもつようにしどうするべきだ。",
        options: ['興味', '共末', '興実', '共味'],
        correct_option: '興味',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "間違いのないようによく確かめてから、(現金)を封筒に入れ、書留で送った。",
        options: ['げんきん', 'けんきん', 'げっきん', 'げんぎん'],
        correct_option: 'げんきん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "間違いのないようによく確かめてから、現金を(封筒)に入れ、書留で送った。",
        options: ['ふとう', 'ふっとう', 'ふうとう', 'ふうと'],
        correct_option: 'ふうとう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(しあい)の前は、かるくうんどうしてきんにくの緊張をとっておくとよい。",
        options: ['仕会', '試合', '師会', '示合'],
        correct_option: '試合',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しあいの前は、(かるく)うんどうしてきんにくの緊張をとっておくとよい。",
        options: ['転く', '輪く', '軽く', '円く'],
        correct_option: '軽く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しあいの前は、かるく(うんどう)してきんにくの緊張をとっておくとよい。",
        options: ['運動', '運同', '運働', '運道'],
        correct_option: '運動',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い(建物)を研究していた建築家が、高層ビルの建設を引き受けた。",
        options: ['けんもの', 'たてぶつ', 'けんぶつ', 'たてもの'],
        correct_option: 'たてもの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い建物を(研究)していた建築家が、高層ビルの建設を引き受けた。",
        options: ['けっきゅう', 'けんきゅう', 'けんきょう', 'けっきょう'],
        correct_option: 'けんきゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い建物を研究していた(建築)家が、高層ビルの建設を引き受けた。",
        options: ['けいちく', 'けんちく', 'けいじく', 'けいち'],
        correct_option: 'けんちく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い建物を研究していた建築家が、(高層)ビルの建設を引き受けた。",
        options: ['こうそ', 'こうぞ', 'こうそう', 'こうぞう'],
        correct_option: 'こうそう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い建物を研究していた建築家が、高層ビルの(建設)を引き受けた。",
        options: ['けんせつ', 'けいせつ', 'けんぜつ', 'けっせつ'],
        correct_option: 'けんせつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "(にゅういん)してけんさを受け、いしゃに何でもないと言われて、やっと健康にじしんが待てた。",
        options: ['入員', '引', '入院', '入印'],
        correct_option: '入院',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分の(主張)をより効果的に伝えるためには、まず文章の構成をわかりやすくしなければならない。",
        options: ['しゅちょう', 'しゅうちょう', 'しゅちょ', 'しゅうちょ'],
        correct_option: 'しゅちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分の主張をより(効果)的に伝えるためには、まず文章の構成をわかりやすくしなければならない。",
        options: ['こおか', 'こうが', 'こうか', 'こっか'],
        correct_option: 'こうか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分の主張をより効果的に伝えるためには、まず(文章)の構成をわかりやすくしなければならない。",
        options: ['もんしょう', 'ぶんしょう', 'ぶんじょう', 'ふんしょう'],
        correct_option: 'ぶんしょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分の主張をより効果的に伝えるためには、まず文章の(構成)をわかりやすくしなければならない。",
        options: ['こおせい', 'こせい	', 'こうせい', 'こうぜい'],
        correct_option: 'こうせい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "(したしく)こうさいしていた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とてもしあわせそうなようすだった。",
        options: ['近しく', '親しく', '優しく', '新しく'],
        correct_option: '親しく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "したしく(こうさい)していた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とてもしあわせそうなようすだった。",
        options: ['交済', '行際', '交際', '行済'],
        correct_option: '交際',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "したしくこうさいしていた二人は、めでたく(けっこん)しきをあげ、とてもしあわせそうなようすだった。",
        options: ['結根', '結婚', '結嫁', '結誤'],
        correct_option: '結婚',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "したしくこうさいしていた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とても(しあわせ)そうなようすだった。",
        options: ['望せ', '福せ', '幸せ', '喜せ'],
        correct_option: '幸せ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "したしくこうさいしていた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とてもしあわせそうな(ようす)だった。",
        options: ['様子', '要素', '様素', '要子'],
        correct_option: '様子',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の(文化)に貢献した功績を認められ、芸術院会員になった。",
        options: ['もんか', 'ぶんけ', 'ぶんか', 'もんけ'],
        correct_option: 'ぶんか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の文化に(貢献)した功績を認められ、芸術院会員になった。",
        options: ['けんこう', 'こうけい', 'こうせん', 'こうけん'],
        correct_option: 'こうけん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の文化に貢献した(功績)を認められ、芸術院会員になった。",
        options: ['こうせき', 'こうしき', 'こせき', 'こしき'],
        correct_option: 'こうせき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の文化に貢献した功績を認められ、(芸術)院会員になった。",
        options: ['けいじゅつ', 'げいじゅつ', 'げいじょつ', 'けいじょつ'],
        correct_option: 'げいじゅつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "全ての(要素)を考慮して慎重に行動すれば、ほとんどの事故が防げるはずだ。",
        options: ['よそ', 'よおそ', 'ようそ', 'ようそう'],
        correct_option: 'ようそ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "全ての要素を(考慮)して慎重に行動すれば、ほとんどの事故が防げるはずだ。",
        options: ['こうりょう', 'こうりょ', 'こりょ', 'こりょう'],
        correct_option: 'こうりょ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "全ての要素を考慮して(慎重)に行動すれば、ほとんどの事故が防げるはずだ。",
        options: ['まんしょう', 'まんちょう', 'しんしょう', 'しんちょう'],
        correct_option: '',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "彼は(こうこう)むすこだから、母の日のおくりものにこうすいを買い、母をよろこばせた。",
        options: ['考行', '好考', '孝行', '孝考'],
        correct_option: '孝行',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "彼はこうこう(むすこ)だから、母の日のおくりものにこうすいを買い、母をよろこばせた。",
        options: ['息子', '男子', '子息', '娘	'],
        correct_option: '息子',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "彼はこうこうむすこだから、母の日のおくりものに(こうすい)を買い、母をよろこばせた。",
        options: ['硬水', '香水', '好水', '口水'],
        correct_option: '香水',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "彼はこうこうむすこだから、母の日のおくりものにこうすいを買い、母を(よろこばせた)。",
        options: ['好ばせた', '善ばせた', '楽ばせた', '喜ばせた'],
        correct_option: '喜ばせた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分が正しいと人に思わせるための(理由)。",
        options: ['りかい', 'りゆう', 'りょうかい', 'りじ'],
        correct_option: 'りゆう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今朝はねぼうした上に、(財布)を忘れ、急いで家へ取りに戻る途中で転んでしまった",
        options: ['ざいふ', 'さいふ', 'さいふう', 'ざいふう'],
        correct_option: 'さいふ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今朝はねぼうした上に、財布を忘れ、急いで家へ取りに戻る(途中)で転んでしまった。",
        options: ['とじゅう', 'とっじゅう', 'とちゅう', 'とっちゅう'],
        correct_option: 'とちゅう',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "(しけん)のさいてんがおくれててつやしなければならなかった。",
        options: ['仕験', '試検', '試験', '仕検'],
        correct_option: '試験',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "しけんの(さいてん)がおくれててつやしなければならなかった。",
        options: ['催点', '最点', '裁点', '採点'],
        correct_option: '採点',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(台所)から出てきた母の手には、炊事用の手袋がはめられており、床の上に水滴がぽとぽと落ちていた。",
        options: ['たいところ', 'たいどころ', 'だいところ', 'だいどころ'],
        correct_option: 'だいどころ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台所から出てきた母の手には、炊事用の(手袋)がはめられており、床の上に水滴がぽとぽと落ちていた。",
        options: ['てふくろ', 'てぶくろ', 'しゅたい', 'しゅだい'],
        correct_option: 'てぶくろ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台所から出てきた母の手には、炊事用の手袋がはめられており、(床)の上に水滴がぽとぽと落ちていた。",
        options: ['しょう', 'ゆうか', 'ろうか', 'ゆか'],
        correct_option: 'ゆか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台所から出てきた母の手には、炊事用の手袋がはめられており、床の上に(水滴)がぽとぽと落ちていた。",
        options: ['すいてき', 'すてき', 'すうてき', 'してき'],
        correct_option: 'すいてき',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、(すいさん)しげんをまもるために、最近はそだてるぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['推産', '乗算', '水産', '推算'],
        correct_option: '水産',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさん(しげん)をまもるために、最近はそだてるぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['子源', '資源', '史源', '市源'],
        correct_option: '資源',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんを(まもる)ために、最近はそだてるぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['防る', '保る', '守る', '寺る'],
        correct_option: '守る',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんをまもるために、最近は(そだてる)ぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['成てる', '長てる', '育てる', '生てる'],
        correct_option: '育てる',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんをまもるために、最近はそだてる(ぎょぎょう)をじゅうししている。",
        options: ['魚業', '漁業', '魚行', '漁行'],
        correct_option: '漁業',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんをまもるために、最近はそだてるぎょぎょうを(じゅうし)している。",
        options: ['十視', '住視', '銃視', '重視'],
        correct_option: '重視',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(青年期)には女性も男性も精神的に大きく成長し、社会を支える大人になる自覚を見につける。",
        options: ['しょうねんき', 'せいねんき', 'そうねんき', 'あおねんき'],
        correct_option: 'せいねんき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "青年期には女性も男性も(精神)的に大きく成長し、社会を支える大人になる自覚を見につける。",
        options: ['しょうしん', 'せいじん', 'せいしん', 'しょうじん'],
        correct_option: 'せいしん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "(もうしこむ)ときはそのしょるいにじゅうしょ、しめい、せいねんがっぴをきにゅうしてください。",
        options: ['由し込む', '申し込む', '伸し込む', '申し入る'],
        correct_option: '申し込む',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "もうしこむときはその(しょるい)にじゅうしょ、しめい、せいねんがっぴをきにゅうしてください。",
        options: ['生類', '所類', '書類', '処類'],
        correct_option: '書類',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "もうしこむときはそのしょるいに(じゅうしょ)、しめい、せいねんがっぴをきにゅうしてください。",
        options: ['重所', '充処', '従処', '住所'],
        correct_option: '住所',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "もうしこむときはそのしょるいにじゅうしょ、(しめい)、せいねんがっぴをきにゅうしてください。",
        options: ['死命', '師命', '氏名', '土名'],
        correct_option: '氏名',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は遠くから彼女が働く（姿）を見ていた",
        options: ['すかた', 'すがた', 'すはた', 'すはだ'],
        correct_option: 'すがた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "3人に1人の(割合)で、その試験に合格している。",
        options: ['かつあい', 'かっこう', 'わりあい', 'わりごう'],
        correct_option: 'わりあい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "では、明日の3時にそちらに(うかがいます)。",
        options: ['司います', '何います', '伺います', '荷います'],
        correct_option: '伺います',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "最近は(れいぎ)を知らない人が多いように思う。",
        options: ['礼義', '礼儀', '礼議', '礼偽'],
        correct_option: '礼儀',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "（しゅうい）に迷惑がかからないように、静かに話してください。",
        options: ['周固', '週固', '周囲', '週囲'],
        correct_option: '周囲',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風が関東地方に(接近)しているそうだ。",
        options: ['せきん', 'せいきん', 'せつきん', 'せっきん'],
        correct_option: 'せっきん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "それでは、来月の(中旬)にまたご連絡します。",
        options: ['なかば', 'なかごろ', 'ちゅうかん', 'ちゅうじゅん'],
        correct_option: 'ちゅうじゅん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "すみません、この（あたり）に銀行はありませんか。",
        options: ['当り', '周り', '辺り', '返り'],
        correct_option: '辺り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "家族のため、父は（けんめい）に働いた。",
        options: ['賢名', '賢命', '懸名', '懸命'],
        correct_option: '懸命',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その町のチームが勝って、観客はとても(よろこんで)いた。",
        options: ['喜で', '喜んで', '喜こんで', '喜ろこんで'],
        correct_option: '喜んで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ズボンの前と後ろを（逆）にはいていた。",
        options: ['きゃく', 'きゃぐ', 'ぎゃく', 'ぎゃぐ'],
        correct_option: 'ぎゃく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(先着)100名様に、記念品をプレゼントします。",
        options: ['さっき', 'せんき', 'さきちゃく', 'せんちゃく'],
        correct_option: 'せんちゃく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "燃えないごみの(しゅうしゅう)日は、毎週火曜日です。",
        options: ['収拾', '収集', '拾収', '集収'],
        correct_option: '収集',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "将来は、自分で会社を(けいえい)したいと思っている。",
        options: ['径宮', '径営', '経宮', '経営'],
        correct_option: '経営',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "どうか私の（のぞみ）をかなえてください。",
        options: ['祈み', '希み', '望み', '願み'],
        correct_option: '望み',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "先輩に(願書)の書き方を教えてもらった。",
        options: ['がんしょ', 'げんしょ', 'がんしょう', 'げんしょう'],
        correct_option: 'がんしょ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その国際会議には日本の(首相)も出席するそうだ。",
        options: ['しゅそう', 'しゅしょう', 'しゅうそう', 'しゅうしょう'],
        correct_option: 'しゅしょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日曜日、社長の(おたく)に伺うことになった。",
        options: ['お宅', 'お宇', 'お居', 'お屋'],
        correct_option: 'お宅',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "アルバイトの(めんせつ)を受けた。",
        options: ['面切', '面接', '面設', '面説'],
        correct_option: '面接',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この事業の予算は昨年の1.5(ばい)だ。",
        options: ['倍', '培', '部', '剖'],
        correct_option: '倍',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この機械は壊れやすいので、(乱暴)に扱わないでください。",
        options: ['らんぱく', 'らんぼう', 'ろうばく', 'ろうぼう'],
        correct_option: 'らんぼう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "寒くて、手の(かんかく)がなくなってきた。",
        options: ['感党', '感常', '感覚', '感賞'],
        correct_option: '感覚',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この道は車が多くて(あぶない)。",
        options: ['厄い', '危い', '厄ない', '危ない'],
        correct_option: '危ない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回の試験はとても(むずかしかった)。",
        options: ['難かった', '難しかった', '難かしかった', '難ずかしかった'],
        correct_option: '難しかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日はデパートで新しい(靴)を買うつもりだ。",
        options: ['かさ', 'くつ', 'ふく', 'かばん'],
        correct_option: 'くつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼が（登場）すると拍手が起きた。",
        options: ['とば', 'とうば', 'とじょう', 'とうじょう'],
        correct_option: 'とうじょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どちらを選んだらいいか、(なやんで)いる。",
        options: ['個んで', '悩んで', '脳んで', '胸んで'],
        correct_option: '悩んで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "来月、首相がアジア4カ国を(ほうもん)するそうだ。",
        options: ['訪門', '訪問', '報門', '報問'],
        correct_option: '訪問',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "誕生日にたくさんの人からメールをもらって(うれしい)。",
        options: ['快しい', '喜しい', '嬉しい', '愉しい'],
        correct_option: '嬉しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この会社は現在、社員を(募集)している。",
        options: ['ほしゅう', 'ほじゅう', 'ぼしゅう', 'ぼじゅう'],
        correct_option: 'ぼしゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "チケット売り場の前に長い(行列)ができていた。",
        options: ['こうれい', 'こうれつ', 'ぎょうれい', 'ぎょうれつ'],
        correct_option: 'ぎょうれつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "18歳になったら車の(めんきょ)が取りたい。",
        options: ['免許', '免証', '面許', '面証'],
        correct_option: '免許',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "年をとっても(けんこう)でいられるように、今からよく運動しておこう。",
        options: ['建好', '建康', '健好', '健康'],
        correct_option: '健康',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今一番人気がある(はいゆう)は誰ですか。",
        options: ['俳憂', '俳優', '排憂', '排優'],
        correct_option: '俳優',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここの(名物)は魚を使った料理だ。",
        options: ['なぶつ', 'なもの', 'めいぶつ', 'めいもの'],
        correct_option: 'めいぶつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "両親は、私も妹も（平等）に愛し、育ててくれた。",
        options: ['へいとう', 'へいどう', 'びょうとう', 'びょうどう'],
        correct_option: 'びょうどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(けいき)が悪いと、仕事がなかなか見つからない。",
        options: ['経気', '経期', '景気', '景期'],
        correct_option: '景気',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "初めて会ったとき、彼女の(いんしょう)はあまりよくなかった。",
        options: ['印象', '印像', '即象', '即像'],
        correct_option: '印象',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その子は母親の手を(にぎって)離さなかった。",
        options: ['扱って', '接って', '掘って', '握って'],
        correct_option: '握って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この家は、(日中)誰もいないことが多い。",
        options: ['ひなか', 'にちなか', 'ひちゅう', 'にっちゅう'],
        correct_option: 'にっちゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "初級から上級まで、(各種)コースを揃えております。",
        options: ['かくしゅ', 'かっしゅ', 'かくしゅう', 'かっしゅう'],
        correct_option: 'かくしゅ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は悲しそうな(表情)をしてい",
        options: ['ひゅうじゅう', 'ひゅうじょう', 'ひょうじゅう', 'ひょうじょう'],
        correct_option: 'ひょうじょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "建物の(しょうめん)から写真を撮った。",
        options: ['生面', '正面', '性面', '証面'],
        correct_option: '正面',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "入社後、1ヵ月間の(けんしゅう)を受けた。",
        options: ['研習', '研修', '験習', '験修'],
        correct_option: '研修',
    },

];